台灣323佔領行政院 魏揚等7人無罪14人妨害公務遭判刑3-5月 可以易科罰金

323佔政院 魏揚等7人無罪14人妨害公務遭判刑

2017/04/10 14:44 13837

318太陽花學運佔領立法院、台北地院上月底判學運領袖林飛帆、陳為廷、立委黃國昌等人無罪，北院今天下午再針對學運時衍生出來的323佔領行政院一案宣判，判涉犯煽惑他人犯罪的黑色島國青年陣線召集人魏揚等7人無罪，其餘14人被控妨害公務等，各判刑3月到5月不等，均得以每日1000元易科罰金。

檢方起訴包括涉犯煽惑他人犯罪的有魏揚、陳廷豪、許立、林建興、江昺崙、劉敬文、柯廷諭等7人。毀損公物罪的有李冠伶、黃茂吉2人。妨害公務罪的有林唐聿、吳崇道、劉建明、許哲榕、陳建斌、吳濬彥、陳威丞、黃國陽、許昇佑、許順治等10人。另有被控涉犯加重竊盜的王晟亦、郭修豪2人，共21人。

2014年3月17日，國民黨立委張慶忠在立法院內政委員會上，以30秒時間宣布完成《海峽兩岸服務貿易協議》審查，黃國昌等學運領袖審查作業有黑箱，發動反服貿抗爭，並於318衝入立法院，佔領立院議場引發太陽花學運。

5天後，魏揚與其黑色島國青年陣線成員及部分318佔領立法院的學運成員，見時任總統馬英九及行政院未對「退回服貿協議」訴求正面回應，323當天晚上7時許，在網路上開始號召民眾，在行政院周邊拒馬上鋪棉被，爬入行政院，並在正門前廣場進行靜坐抗議等行動。隨後，大批民眾、學生陸續闖進行政院政務委員陳希舜辦公室與行政院電器室，而自由台灣黨主席蔡丁貴等人，則在行政院院區後側接待室外牆架設鋁梯，攀登鋁梯進入接待室2樓，過程中與前來勸阻的警員爆發激烈衝突，甚至還將警員推、拉下台階。

3月24日凌晨，警方展開強制驅離行動，過程中雙方陣營發生多次激烈肢體衝突，多人掛彩濺血，警方則沿街廣播要抗議群眾離開，並出動鎮暴水車，以水柱驅離民眾，直到在清晨5、6時將行政院周邊道路清空。

事後時任行政院長江宜樺對魏揚等學運成員提告，台北地檢署偵辦後就323佔領行政院行動，兩波起訴132人，後來總統蔡英文執政後，釋出善意，行政院於去年5月20日蔡英文上任時，撤回對126人的告訴，至於魏揚等21人因被訴妨害公務，屬於公訴罪，無法撤告，台北地院審理後在今天下午宣判。（張欽／台北報導）

318學運占立法院無罪 地院認「正當行使公民不服從」

2017-03-31 12:29

〔記者張文川／台北報導〕2014年引爆太陽花學運的「318攻占立法院行動」，林飛帆、陳為廷、黃國昌等22名被起訴指控煽惑犯罪、妨害公務等罪的被告，今獲台北地院宣判全都無罪，北院發布的新聞稿已全文上網，內容指出主要判決理由，包括，「帆廷昌」等人沒有煽惑他人犯罪的客觀行為與主觀犯意，進入立法院並非「無故」，而是有「行使公民不服從」的正當理由，因此判無罪。

台北地方法院新聞稿全文如下：
(判詞太長唔貼 自已入去睇)

D人仲話今日香港明日台灣
人地佔埋立法院都冇罪

香港等變共港啦

一國兩制得啖笑